\documentclass{jsarticle}
% \usepackage{enumerate}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\input{../../../preambles_common.sty}

\input{../../../drwMacro.sty}
\input{.././newthm_prob.sty}
\input{.././emMacro.sty}

\setcounter{section}{\jobname} %% the filename should only contain numbers.
\title{電磁気学演習II 確認問題 Vol. \thesection}
% \newenvironment{minor}{\begin{enumerate}[(1)]}{\end{enumerate}}
% \newcommand{\E}{\bm{E}}
% \newcommand{\surfaceElement}{d\bm{S}}
% \newcommand{\vinduc}{\epsilon_0}
\newcommand{\laplacian}{\nabla^2}
\begin{document}
\maketitle
% \begin{kakunin}
Laplace方程式$\nabla^2 \phi = 0$の$\phi$に依存しない解は極座標を用いて
\begin{equation*}
  \phi(r,\theta) = \sum_{l=0}^\infty \paren{A_l r^l + \frac{B_l}{r^{l+1}}} P_l(\cos\theta).
\end{equation*}
ここで$A_l,B_l$は定数、$P_l$はルジャンドル(Legendre)多項式である。
\begin{minor}
\item 上で与えられた$\phi$がLaplace方程式であることを確かめよ。なお、極座標でのLaplacianが
  \begin{equation*}
    \laplacian = \frac{1}{r^2} \pardiff{}{r}\paren{r^2 \pardiff{}{r}} + \frac{1}{r^2\sin\theta}\pardiff{}{\theta}\paren{\sin\theta\pardiff{}{\theta}} + \frac{1}{r^2\sin^2\theta}\pardiff{^2}{\phi^2}
  \end{equation*}
  となることは用いてよい。
\item 一様な電場$\E = E_0 \bm{e}_z$ ($\bm{e}_z$は$z$軸方向の単位ベクトル)の中に帯電していない半径$R$の導体球を置いた。このとき、球の外部における静電ポテンシャルを求めよ。
  % \end{kakunin}
\end{minor}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=5cm]{Legendre.jpg}
  \caption{Adrien-Marie Legendre}
  \label{fig:legendre}
\end{figure}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
